(港鐵縱火案)疑犯為暴力妄想症患者

疑犯張錦輝(60歲)為一名有暴力傾向的妄想症患者，於2007年因暴力行為入住東區尤德夫人那打素醫院精神科，臨床診斷為妄想症患者。出院後被界定為需要優先跟進的個案，並於那打素神科專科診所密切跟進，及由精神科社康護士跟進病情至2015年年底。醫生於2013年診斷病人情況轉趨穩定，界定為常規個案，並繼續跟進其病情。疑犯過去一直依時覆診和進行藥物治療，並每四星期到精神科針藥專科診所接受藥物治療。在2016年11月最近一次覆診時，醫生診斷其情況穩定，亦在今年1月中接受藥物治療。疑犯原定於昨日再次接受藥物治療，惟他沒有應診，醫護人員亦曾嘗試聯絡病人，但不成功。